\begin{Soln}{2.1}
On choisit deux termes consécutifs et on calcul le rapport : $\dfrac{64}{32}= 2$ qui est identique peut importe les termes choisis donc oui.
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.2}
\begin{enumerate}
\item La raison est $q=3$
\item $v_4 = 81$, $v_5=243$ et $v_6=729$
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.3}
\begin{itemize}
\item $u_0=10$ et $q=0.4$. On cherche $u_{17}=0.0000017$ et $u_3=0.64$.
\item $u_0=2048$ et $q=2.5$. On cherche $u_1=5120$ et $u_6=500000$.
\item $u_0=100$ et $q=0.25$. On cherche $u_1=25$ et $u_{109} \approx 0$.

\end{itemize}
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.4}

Réponse : 1.03 ( $\dfrac{100+3}{100} = 1.03$ )
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.5}
$S_{11}=4 \times \dfrac{2^{11}-1}{2-1}=8188$
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.6}
C'est une suite géométrique de premier terme $v_0=1$ et de raison $q=2$. C'est le même début que celle du cours :\\
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
  \textbf{jour} & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 \\
  \hline
   \textbf{Terme} & $v_0$ & $v_1$ & $v_2$ & $v_3$ & $v_4$ & $v_5$ &$v_6$ & $v_7$ &$v_8$ &$v_9$ \\
  \hline
  \textbf{Valeur} & $1$ & $2$ & $4$ & $8$ & $16$ & $32$ & $64$ & $128$ & $256$ & $512$   \\
^^I\hline
  \end{tabular}
\end{center}

On peut continuer ce tableau pour 30 jours ou alors sur la calculatrice on peut calculer rapidement le résultat en faisant le premier calcul puis en tapant \fbox{$ANS$} \fbox{$\times$} \fbox{$2$} et on obtient $5.37.10^8$ nénuphars. Bien entendu on se doute que c'est impossible ... \\

\vspace{0.5\baselineskip}
Une autre technique consiste à remarquer que on multiplie le premier terme par la raison un certain nombre de fois : $n$ fois ! \\
On peut donc écrire $v_n = v_0 \times 2^n = 1 \times 2^29 = 5.37.10^8$

\end{Soln}
\begin{Soln}{2.7}
$v_1 = 100 \times 0.8 = 80$\\
$v_2 = 80 \times 0.8 = 64 $\\
$v_3 = 64 \times 0.8 = 51.2$\\
Les valeurs diminuent en restant positives car on multiplie par un nombre positif compris entre $0$ et $1$.\\
En multipliant un nombre non nul par un nombre positif non nul on ne pourra jamais atteindre $0$. En revanche, on va réduire de plus en plus jusqu'à atteindre une valeur presque nulle. (On parlera de limite !)
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.8}
1. On peut faire le tableau :
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
  \textbf{Mois} & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 11 & 12 \\
  \hline
   \textbf{Terme} & $v_0$ & $v_1$ & $v_2$ & $v_3$ & $v_4$ & $v_5$ &$v_6$ & $v_7$ &$v_8$ &$v_9$ & $v_{10}$ & $v_{11}$ \\
  \hline
  \textbf{Salaire} & $1$ & $2$ & $4$ & $8$ & $16$ & $32$ & $64$ & $128$ & $256$ & $512$ & $1024$ & $2048$  \\
^^I\hline
  \end{tabular}
\end{center}
2. Le salaire augmente tellement vite que même s'il est ridicule au début, il sera énorme en peu de temps. Au bout de $12$ mois il est déjà de $2048$ \euro{}.\\
3. A chaque étape on multiplie par 2, donc si on fait $35$ étapes on multiplie le salaire de départ $35$ fois par 2 ce qui revient à faire $v_{35} = v_0 \times 2^{35} = 3.43.10^{10}$ c'est à dire $34$ milliards d'euros.
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.9}
Pour ajouter 3\% on va multiplier par $1.03$. Explications : on appelle $N$ le nombre d'habitants alors le nouveau nombre est égal à  \\$N + 3 \times \dfrac{N}{100} = N + N \times \dfrac{3}{100} = N \times \dfrac{100}{100} + N \times \dfrac{3}{100} = N ( \dfrac{100}{100} +\dfrac{3}{100}) = N \times \dfrac{103}{100} = N \times 1.03$ \\
Donc $v_1 = 210000 \times 1.03 = 216300$ habitants.\\
\vspace{1\baselineskip}

\begin{minipage}{.40\textwidth}%
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
   \hline
   \textbf{Année} & \textbf{Terme} & \textbf{Population}   \\
  \hline
  2000 & $v_0$ & 210000  \\
  \hline
     2001 & $v_1$ & 216300  \\
  \hline
     2002 & $v_2$ & 222789  \\
  \hline
     2003 & $v_3$ & 229472.7  \\
  \hline
     2004 & $v_4$ & 236356.9  \\
  \hline
     2005 & $v_5$ & 243447.6  \\
  \hline
       2006 & $v_6$ & 250751  \\
  \hline
       2007 & $v_7$ & 258273.5  \\
  \hline
       2008 & $v_8$ & 266021.7  \\
  \hline
       2009 & $v_9$ & 274002.4  \\
  \hline
       2010 & $v_{10}$ & 282222.4  \\
  \hline
       2011 & $v_{11}$ & 290689.1  \\
  \hline
       2012 & $v_{12}$ & 299409.8  \\
  \hline
     \end{tabular}%
\end{center}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.40\textwidth}
On n'arrondit pas dans le tableau car seul le dernier résultat nous intéresse. On voit donc qu'en 2012 il y a environ (c'est une modélisation !) 299410 habitants.\\
On aurait pu retrouver ce résultat : $v_12 = v_0 \times 1.03^{12} 299409.8$.
\end{minipage}

\end{Soln}
\begin{Soln}{2.10}
1. Par le calcul on pose $V$ la suite géométrique de premier terme $20000$ et de raison $1.05$ ( +5\%). La fin d'un année correspond au douzième mois c'est à dire à $v_{11}$ que l'on peut calculer (un par un aussi possible) via la formule $v_{11} = 20 000 \times 1.05^{11} = 34207$. On dépasse donc les 30 000 utilisations. \\
2. Graphiquement encore plus rapide :

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[xscale = 1, yscale = 0.35]
\draw[very thin,gray!80]  (0,15)grid(13,38);
\draw[->, -latex] (0,15)--(13,15) node[right]{mois};
\foreach \x in {1,...,13}{
^^I\draw (\x,15.1cm) -- (\x,14.9cm) node[below] {$\x\strut$};
^^I}^^I
\draw[->, -latex] (0,15)--(0,38) node[above]{utilisations};;
\foreach \y in {15,20,...,38}{
^^I\draw[shift={(0,\y)}] (2pt,0pt)--(-2pt,0pt) node[left] {\footnotesize$\y$000};
^^I}
\draw [dashed, domain=0:13] [samples=500] [color=blue] [line width = 1.6 pt] plot(\x,{19.048*exp(0.0488*\x)});
\draw [dashed, domain=0:13, color=red][line width = 1.6 pt] (0,30)--(13,30);
\node at (1,20){$\times$};
\node at (2,21){$\times$};
\node at (3,22.05){$\times$};
\node at (4,23.1525){$\times$};
\node at (5,24.310){$\times$};
\node at (6,25.5256){$\times$};
\node at (7,26.801){$\times$};
\node at (8,28.142){$\times$};
\node at (9,29.549){$\times$};
\node at (10,31.026){$\times$};
\node at (11,32.578){$\times$};
\node at (12,34.207){$\times$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
L'objectif est atteint entre le 9ème et 10ème mois !

\end{Soln}
\begin{Soln}{2.11}
La situation se représente par une évolution géométrique : une suite géométrique décroissante.
\vspace{0.5cm}

On note $v_0 = 140000$ le prix de départ qui correspond à l'année  d'achat notée 0. Au bout de 9 ans, on aura donc à calculer $v_9$ ce qui peut être fait par un calcul direct en connaissant la raison de la suite :
\vspace{0.5cm}

L'évolution de -8\% par an se traduit par une multiplication par $\dfrac{100-8}{100} = 0.92$ entre chaque année : c'est la raison de la suite. On a donc $v_9 = 140000 \times 0.92^9 = 66103$\euro{} arrondi à l'unité.

\end{Soln}
\begin{Soln}{2.12}
On trouve pour les 18 ans une somme de 1094\euro{} arrondie à l'unité.
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.13}
 Python :
\vspace{0.5cm}

\begin{center}
\begin{minipage}{0.8\textwidth}


\begin{center}
\lstinputlisting[language=Python]{suites4.py}
\end{center}
\end{minipage}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item while = tant que et print = afficher
\item Si on s'arrêtait à n, on ne prendrait pas en compte le terme $u_0$
\item c'est la somme
\item voir script pour la suite
\end{enumerate}
\end{Soln}
